[
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["نیوٹن"],
    "questionText": "قوت (Force) کی اکائی کیا ہے؟",
    "options": ["نیوٹن", "واٹ", "جول", "پاسکل"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["قوت کے اثر کی گردش"],
    "questionText": "ٹارک (Torque) کس چیز کی پیمائش ہے؟",
    "options": [
      "مقدار کی قوت",
      "قوت کے اثر کی گردش",
      "قوت کا فاصلہ",
      "قوت کا زاویہ"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["قوت میں اضافہ"],
    "questionText": "مکینیکل ایڈوانٹیج (Mechanical Advantage) کیا ہے؟",
    "options": [
      "کام کی مقدار میں کمی",
      "قوت میں اضافہ",
      "فاصلے میں اضافہ",
      "کام کرنے کی رفتار میں اضافہ"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["انٹیک، کمپریشن، پاور، ایگزاسٹ"],
    "questionText": "انجن میں چار سٹروک (Four Strokes) کون کون سے ہیں؟",
    "options": [
      "ایگزاسٹ ،پاور ،کمپریشن ،انٹیک",
      "پاور ،کمپریشن ،ایگزاسٹ ،انٹیک",
      "ایگزاسٹ ،انٹیک ،پاور ،کمپریشن",
      "پاور ،کمپریشن ،انٹیک ،ایگزاسٹ"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ویل رینچ"],
    "questionText": "گاڑی کے پہیوں کو کھولنے کے لیے کون سا آلہ استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["رینچ", "سکریو ڈرایور", "پلگ رینچ", "ویل رینچ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ڈپ اسٹک"],
    "questionText": "انجن آئل (Engine Oil) کی سطح چیک کرنے کے لیے کون سا آلہ استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["ڈپ اسٹک", "ٹارک رینچ", "فلر گیج", "ہائیڈرومیٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["بیٹری چارجر"],
    "questionText": "گاڑی کی بیٹری (Battery) کو چارج کرنے کے لیے کون سا آلہ استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["الٹرنیٹر", "بیٹری چارجر", "اسٹارٹر موٹر", "ریگولیٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کرینک شافٹ کو گھمانا"],
    "questionText": "انجن میں پسٹن (Piston) کا کیا کام ہے؟",
    "options": [
      "ایندھن کو جلانا",
      "ہوا کو کمپریس کرنا",
      "کرینک شافٹ کو گھمانا",
      "والوز کو کھولنا اور بند کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ایندھن اور ہوا کو ملا کر مکسچر بنانا"],
    "questionText": "کاربیوریٹر (Carburetor) کا کیا کام ہے؟",
    "options": [
      "ایندھن کو فلٹر کرنا",
      "ایندھن اور ہوا کو ملا کر مکسچر بنانا",
      "انجن کو ٹھنڈا رکھنا",
      "انجن کو چکنائی دینا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["پسٹن اور والوز کی حرکت"],
    "questionText": "ٹائمنگ بیلٹ (Timing Belt) کس چیز کو کنٹرول کرتا ہے؟",
    "options": [
      "پسٹن اور والوز کی حرکت",
      "ایندھن کے انجکشن کا وقت",
      "انجن کے درجہ حرارت",
      "انجن کی رفتار"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کی رفتار کم کرنا یا روکنا"],
    "questionText": "بریک سسٹم (Brake System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کی رفتار بڑھانا",
      "گاڑی کی رفتار کم کرنا یا روکنا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا",
      "گاڑی کے انجن کو ٹھنڈا رکھنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا اور آرام دہ سواری فراہم کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے سسپنشن سسٹم (Suspension System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کے پہیوں کو گھمانا",
      "گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا اور آرام دہ سواری فراہم کرنا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["انجن کی طاقت کو پہیوں تک پہنچانا"],
    "questionText": "ٹرانسمیشن سسٹم (Transmission System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "انجن کی طاقت کو پہیوں تک پہنچانا",
      "گاڑی کو اسٹارٹ کرنا",
      "گاڑی کو بجلی فراہم کرنا",
      "گاڑی کی رفتار کو ناپنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["انجن کو ٹھنڈا رکھنا"],
    "questionText": "کولنگ سسٹم (Cooling System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "انجن کو چکنائی دینا",
      "انجن کو ٹھنڈا رکھنا",
      "انجن کو ایندھن فراہم کرنا",
      "انجن کی رفتار کو کنٹرول کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کارخانہ دار کی ہدایات کے مطابق"],
    "questionText": "انجن آئل (Engine Oil) کب تبدیل کرنا چاہیے؟",
    "options": [
      "ہر 1000 کلومیٹر کے بعد",
      "ہر 5000 کلومیٹر کے بعد",
      "ہر 10000 کلومیٹر کے بعد",
      "کارخانہ دار کی ہدایات کے مطابق"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کارخانہ دار کی ہدایات کے مطابق"],
    "questionText": "گاڑی کے ٹائر (Tires) میں ہوا کا پریشر کتنا ہونا چاہیے؟ (What should be the air pressure in car tires?)",
    "options": [
      "10 پی ایس آئی (PSI)",
      "20 پی ایس آئی (PSI)",
      "30 پی ایس آئی (PSI)",
      "کارخانہ دار کی ہدایات کے مطابق (According to the manufacturer's instructions)"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "بریک پیڈز (Brake Pads) کب تبدیل کرنے چاہئیں؟ (When should brake pads be replaced?)",
    "options": [
      "جب بریک لگانے پر شور آئے (When the brakes make noise)",
      "جب بریک لگانے میں دیر لگے (When the brakes take longer to stop the vehicle)",
      "جب بریک پیڈز کی موٹائی کم ہو جائے (When the brake pads become thin)",
      "یہ سب (All of the above)"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "اگر انجن اسٹارٹ نہیں ہوتا تو اس کی ممکنہ وجہ کیا ہو سکتی ہے؟ (If the engine doesn't start, what could be the possible cause?)",
    "options": [
      "بیٹری خراب ہونا (Dead battery)",
      "سٹارٹر موٹر کی خرابی (Faulty starter motor)",
      "ایندھن کی کمی (Lack of fuel)",
      "یہ سب (All of the above)"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "اگر گاڑی سے دھواں نکل رہا ہے تو اس کی ممکنہ وجہ کیا ہو سکتی ہے؟ (If smoke is coming out of the car, what could be the possible cause?)",
    "options": [
      "انجن آئل جل رہا ہے (Burning engine oil)",
      "ٹرانسمیشن فلوئڈ جل رہا ہے (Burning transmission fluid)",
      "کولنٹ لیک (Coolant leak)",
      "یہ سب (All of the above)"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "اگر گاڑی کے ٹائر جلدی گھس رہے ہیں تو اس کی ممکنہ وجہ کیا ہو سکتی ہے؟ (If car tires are wearing out quickly, what could be the possible cause?)",
    "options": [
      "ٹائروں میں ہوا کا پریشر کم ہونا (Low tire pressure)",
      "وہیل الائنمنٹ (Wheel alignment) کا مسئلہ",
      "خراب معیار کے ٹائر (Poor quality tires)",
      "یہ سب (All of the above)"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ریفریجرینٹ"],
    "questionText": "گاڑی کے اے سی (AC) میں کون سی گیس استعمال ہوتی ہے؟ (Which gas is used in car air conditioning systems?)",
    "options": ["کاربن ڈائی آکسائیڈ", "نائٹروجن", "ریفریجرینٹ", "آکسیجن"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کولنٹ کو ٹھنڈا کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے ریڈی ایٹر (Radiator) کا کام کیا ہے؟ (What is the function of a car radiator?)",
    "options": [
      "انجن آئل کو ٹھنڈا کرنا",
      "ٹرانسمیشن فلوئڈ کو ٹھنڈا کرنا",
      "کولنٹ کو ٹھنڈا کرنا",
      "بیٹری کو ٹھنڈا کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["سلفیورک ایسڈ"],
    "questionText": "گاڑی کی بیٹری میں کون سا تیزاب استعمال ہوتا ہے؟ (Which acid is used in a car battery?)",
    "options": [
      "ہائڈروکلورک ایسڈ",
      "سلفیورک ایسڈ",
      "نائٹرک ایسڈ",
      "کاربونک ایسڈ"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ایگزاسٹ"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن کی کس چیز کی وجہ سے ایندھن جلنے کے بعد دھواں پیدا ہوتا ہے؟ (What in a car engine causes smoke after the fuel burns?)",
    "options": ["پسٹن", "پلگ", "سلنڈر", "ایگزاسٹ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["بریک کا نشان"],
    "questionText": "گاڑی کی بریک کے کام نہ کرنے کی صورت میں کون سا انتباہی نشان ظاہر ہوتا ہے؟ (What warning sign appears when the car's brakes fail?)",
    "options": ["انجن کا نشان", "بیٹری کا نشان", "بریک کا نشان", "آئل کا نشان"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["پلگ"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کی وجہ سے ایندھن جلتا ہے؟ ",
    "options": ["پسٹن", "پلگ", "سلنڈر", "ایگزاسٹ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": [
      "انجن کی طاقت کو پہیوں تک منتقل کرنا اور گاڑی کی رفتار کو کنٹرول کرنا"
    ],
    "questionText": "گاڑی کے گیئر بکس (Gearbox) کا کیا کام ہے؟ (What is the function of a gearbox in a car?)",
    "options": [
      "گاڑی کو اسٹارٹ کرنا",
      "گاڑی کی رفتار کو بڑھانا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا",
      "انجن کی طاقت کو پہیوں تک منتقل کرنا اور گاڑی کی رفتار کو کنٹرول کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کمپریشن"],
    "questionText": "ڈیزل انجن میں ایندھن کو جالنے کے لیے کیا استعمال ہوتا ہے؟ (What is used to ignite fuel in a diesel engine?)",
    "options": ["پلگ", "کمپریشن", "کاربیوریٹر", "انجيکٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کی سمت تبدیل کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے سٹیرنگ سسٹم (Steering System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کے پہیوں کو گھمانا",
      "گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کی بیٹری کو چارج کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے الٹرنیٹر (Alternator) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کو اسٹارٹ کرنا",
      "گاڑی کی بیٹری کو چارج کرنا",
      "گاڑی کی برقی نظام کو چلانا",
      "گاڑی کے انجن کو ٹھنڈا رکھنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کو اسٹارٹ کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے سٹارٹر موٹر (Starter Motor) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کو اسٹارٹ کرنا",
      "گاڑی کی بیٹری کو چارج کرنا",
      "گاڑی کی برقی نظام کو چلانا",
      "گاڑی کے انجن کو ٹھنڈا رکھنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کے انجن کو چکنا رکھنا"],
    "questionText": "گاڑی کے لوبری کیشن سسٹم (Lubrication System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کے انجن کو ٹھنڈا رکھنا",
      "گاڑی کے انجن کو چکنا رکھنا",
      "گاڑی کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کی رفتار کو کنٹرول کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کے انجن کو ایندھن فراہم کرنا"],
    "questionText": "گاڑی کے فیول سسٹم (Fuel System) کا بنیادی کام کیا ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کے انجن کو ٹھنڈا رکھنا",
      "گاڑی کے انجن کو چکنا رکھنا",
      "گاڑی کے انجن کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کی رفتار کو کنٹرول کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ڈیزل"],
    "questionText": "ڈیزل مکینک کس قسم کے انجن پر کام کرتا ہے؟",
    "options": ["ڈیزل", "پٹرول", "سی این جی", "ایل پی جی"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["موٹر سائیکل"],
    "questionText": "موٹر سائیکل مکینک کس قسم کی گاڑی پر کام کرتا ہے؟",
    "options": ["کار", "بس", "ٹرک", "موٹر سائیکل"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ٹائر"],
    "questionText": "گاڑی کے کون سے پرزے کو باقاعدگی سے تبدیل کرنا ضروری ہے؟",
    "options": ["ٹائر", "گیئر باکس", "کرینک شافٹ", "سٹارٹر موٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ہلکا براؤن یا شفاف"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن آئل کا رنگ کتنا ہونا چاہیے؟",
    "options": ["کالا", "سرخ", "ہلکا براؤن یا شفاف", "سفید"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["سیسہ"],
    "questionText": "گاڑی کی بیٹری کے ٹرمینلز (Terminals) پر کون سی دھات کی تہہ (Coating) چڑھائی جاتی ہے؟",
    "options": ["سونا", "چاندی", "تانبا", "سیسہ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کو چیک کرنے کے لیے گیج (Gauge) استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["فیول گیج", "ٹمپریچر گیج", "پریشر گیج", "یہ سب"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ہلکا پیلا"],
    "questionText": "گاڑی کے بریک فلوئڈ (Brake Fluid) کا رنگ کیسا ہونا چاہیے؟",
    "options": ["کالا", "سرخ", "ہلکا پیلا", "نیلا"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["پلگ"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کی وجہ سے ایندھن کا دھماکہ ہوتا ہے؟",
    "options": ["پسٹن", "پلگ", "سلنڈر", "ایگزاسٹ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا"],
    "questionText": "گاڑی کے شاک ابزربر (Shock Absorber) کا کیا کام ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کی رفتار بڑھانا",
      "گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا",
      "گاڑی کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["نائٹروجن"],
    "questionText": "گاڑی کے ٹائر کے اندر کون سی گیس بھری ہوتی ہے؟",
    "options": ["آکسیجن", "کاربن ڈائی آکسائیڈ", "نائٹروجن", "ہیلیئم"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ٹائر"],
    "questionText": "گاڑی کے کون سے پرزے کو باقاعدگی سے تبدیل کرنا ضروری ہے؟",
    "options": ["ٹائر", "گیئر باکس", "کرینک شافٹ", "سٹارٹر موٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ہلکا براؤن یا شفاف"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن آئل کا رنگ کتنا ہونا چاہیے؟",
    "options": ["کالا", "سرخ", "ہلکا براؤن یا شفاف", "سفید"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["سیسہ"],
    "questionText": "گاڑی کی بیٹری کے ٹرمینلز (Terminals) پر کون سی دھات کی تہہ (Coating) چڑھائی جاتی ہے؟",
    "options": ["سونا", "چاندی", "تانبا", "سیسہ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["یہ سب"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کو چیک کرنے کے لیے گیج (Gauge) استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["فیول گیج", "ٹمپریچر گیج", "پریشر گیج", "یہ سب"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ہلکا پیلا"],
    "questionText": "گاڑی کے بریک فلوئڈ (Brake Fluid) کا رنگ کیسا ہونا چاہیے؟",
    "options": ["کالا", "سرخ", "ہلکا پیلا", "نیلا"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["پلگ"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کی وجہ سے ایندھن کا دھماکہ ہوتا ہے؟",
    "options": ["پسٹن", "پلگ", "سلنڈر", "ایگزاسٹ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا"],
    "questionText": "گاڑی کے شاک ابزربر (Shock Absorber) کا کیا کام ہے؟",
    "options": [
      "گاڑی کی رفتار بڑھانا",
      "گاڑی کو جھٹکوں سے بچانا",
      "گاڑی کو ایندھن فراہم کرنا",
      "گاڑی کی سمت تبدیل کرنا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["نائٹروجن"],
    "questionText": "گاڑی کے ٹائر کے اندر کون سی گیس بھری ہوتی ہے؟",
    "options": ["آکسیجن", "کاربن ڈائی آکسائیڈ", "نائٹروجن", "ہیلیئم"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["گیئر آئل"],
    "questionText": "گاڑی کے ٹرانسمیشن میں کس قسم کے تیل (Oil) کا استعمال ہوتا ہے؟",
    "options": ["انجن آئل", "بریک فلوئڈ", "گیئر آئل", "پاور سٹیرنگ فلوئڈ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ٹرانسمیشن"],
    "questionText": "گاڑی کا کون سا حصہ انجن کی حرکت کو پہیوں تک پہنچاتا ہے؟",
    "options": ["بریک", "سسپنشن", "ٹرانسمیشن", "سٹیرنگ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["آئل پمپ"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کی مدد سے تیل پمپ ہوتا ہے؟",
    "options": ["واٹر پمپ", "آئل پمپ", "فیول پمپ", "ایئر پمپ"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["کاربیوریٹر یا فیول انجیکٹر"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن میں کس چیز کی وجہ سے ایندھن اور ہوا کا صحیح تناسب بنتا ہے؟",
    "options": ["سائلنسر", "کاربیوریٹر یا فیول انجیکٹر", "بیٹری", "ریڈی ایٹر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["فریکشن میٹیریل"],
    "questionText": "گاڑی کے بریک پیڈز (Brake Pads) کس چیز سے بنے ہوتے ہیں؟",
    "options": ["ربڑ", "سٹیل", "فریکشن میٹیریل", "پلاسٹک"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["سیسہ اور اینٹیمونی"],
    "questionText": "گاڑی کی بیٹری میں کون سی دھاتیں استعمال ہوتی ہیں؟",
    "options": [
      "سیسہ اور اینٹیمونی",
      "تانبا اور ایلومینیم",
      "لوہا اور نکل",
      "چاندی اور سونا"
    ],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["ریفریجرینٹ"],
    "questionText": "گاڑی کے اے سی (AC) میں کون سی گیس استعمال ہوتی ہے؟",
    "options": ["کاربن ڈائی آکسائیڈ", "نائٹروجن", "ریفریجرینٹ", "آکسیجن"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["بریک بوسٹر"],
    "questionText": "گاڑی میں کس چیز کی مدد سے بریک پیڈل (Brake Pedal) کی طاقت بڑھائی جاتی ہے؟",
    "options": ["بریک لائنز", "بریک ڈرمز", "بریک بوسٹر", "ماسٹر سلنڈر"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  },
  {
    "lang": "URDU",
    "codeSnippet": null,
    "correctAnswer": ["سلنڈر"],
    "questionText": "گاڑی کے انجن کے کس حصے میں ایندھن اور ہوا کا آمیزہ جل کر توانائی پیدا کرتا ہے؟",
    "options": ["سلنڈر", "کرینک شافٹ", "پسٹن", "والوز"],
    "questionType": "MULTIPLE_CHOICE",
    "optionsType": "MULTIPLE_CHOICES",
    "language": "TEXT"
  }
]
